\begin{prop}On considère l'équation différentielle :
	\begin{align}\label{eq:edoLin}
		\forall t\in\R, \; y''(t)+q(t)y(t) = 0,
	\end{align}
	où $q$ est une fonction continue à valeurs réelles.
	\begin{enumerate}
		\item Supposons que $q:\R^+\to\R$ vérifie $\int_0^{+\infty}\abs{q(t)}dt<+\infty$. Alors :
		\begin{enumerate}
			\item toute solution bornée $y$ de \eqref{eq:edoLin} vérifie :
			\begin{align*}
				\lim_{t\to+\infty}y'(t) = 0
			\end{align*}
			\item \eqref{eq:edoLin} admet des solutions non bornées.
		\end{enumerate}
		\item Supposons que $q:\R\to\R^{-*}$. Alors :
		\begin{enumerate}
			\item $0$ est la seule solution bornée sur $\R$ ;
			\item toute solution non nulle s'annule au plus une fois sur $\R$.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{prop}

\begin{proof}\begin{enumerate}
	\item Supposons que $q$ est définie sur $\R^+$ et que $\int_0^{+\infty}\abs{q(t)}dt<+\infty$.
	\begin{enumerate}
		\item Soit $y$ une solution bornée de \eqref{eq:edoLin}. Alors :
		\begin{align*}
			\int_0^{+\infty}y''(t)dt = -\int_0^{+\infty}q(t)y(t)dt < +\infty
		\end{align*}
		Donc $y$ admet une limite en $+\infty$. Notons-la $\alpha$ et supposons que $\alpha\not=0$. Alors :
		\begin{align*}
			y'(t) \asymptequiv_{t\to+\infty}\alpha,
		\end{align*}
		donc :
		\begin{align*}
			\int_0^x y'(t)dt \asymptequiv_{x\to+\infty} \int_0^x\alpha dt = \alpha x
		\end{align*}
		Donc $y$ n'est pas borné, ce qui est contradictoire. Donc $\alpha=0$.
		\item On raisonne par l'absurde. Supposons que toutes les solutions de \eqref{eq:edoLin} sont bornées et considérons $(u, v)$ une base de l'espace des solutions. D'après l'étape précédente, $\lim_{t\to+\infty} u'(t) = \lim_{t\to+\infty} v'(t) = 0$. Soit $W(u, v) = uv'-u'v$ le wronskien de $(u,v)$. Alors, $\lim_{t\to+\infty}W(u(t), v(t)) = 0$. Or, $W$ est constant : si $t\in\R$, alors $W'(t) = u(t)v''(t) - u''(t)v(t)$ ; cette quantité est nulle car $u$ et $v$ sont solution de \eqref{eq:edoLin}. Par conséquent, $W(u, v) = 0$, ce qui est impossible car $(u,v)$ est une base de l'espace des solutions. Donc il existe une solution non bornée.
	\end{enumerate}
	\item Supposons maintenant que $q$ est à valeurs dans $\R^{-*}$. Soit $f:\R\to\R$ une solution de \eqref{eq:edoLin}. Posons $z=f^2$.
	\begin{enumerate}
		\item Par construction, $z'' = 2ff'+f'^2 = -2qf^2+f'^2\ge0$, car $q<0$. Donc la fonctions $z$ est convexe. Raisonnons par cas.
		\begin{description}
			\item[Cas $z=0$] Alors $f = 0$.
			\item[Cas $z\not=0$] Il existe $t_0\in\R$ tel que $z'(t_0)\not=0$. Par convexité :
			\begin{align*}
				\forall t\in\R, \; z(t)\ge z(t_0) + z'(t_0)(t-t_0)
			\end{align*}
			Par conséquent :
			\begin{align*}\begin{cases}
				\lim_{t\to+\infty} z'(t) = +\infty &\text{ si } z'(t_0)>0\\
				\lim_{t\to+\infty} z'(t) = -\infty &\text{ si } z'(t_0)<0
			\end{cases}\end{align*}
			Donc $z$ n'est pas bornée, donc $f$ non plus.
		\end{description}
		Ainsi, toute solution non nulle est non bornée.
		\item Supposons que $f$ s'annule en deux points $t_1$ et $t_2$ avec $t_1<t_2$. D'après l'étape précédente, $z$ est convexe positive, donc $z$ est nulle sur $\intervalCC{t_1}{t_2}$. Donc $f$ est nulle sur $\intervalCC{t_1}{t_2}$. D'après le théorème de Cauchy-Lipschitz, $f$ est donc nulle sur $\R$. Ainsi, toute solution qui s'annule deux fois est nulle, i.e. une solution non nulle s'annule au plus une fois.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}\end{proof}
